吳靄儀親自陳詞 引英國法官名句：民先於法，法律為民

前年的 8.18 維園集會案今日（16 日）在西九龍裁判法院求情和判刑。被告之一的吳靄儀早上表示，解除代表律師職務，在庭上親自求情。吳靄儀說，自己透過新聞工作和進入議會，關注新聞自由、守護法治，當人民權利被侵犯，就要強硬回應。對於 8.18 遊行，吳靄儀指 170 萬港人滂沱大雨下仍然克制、保持耐性，連控方也不可爭辯。吳靄儀最後引用英國著名法官的名句，指自己是法律的僕人，但人民行先於法律，因為法律必須為人民服務，而非相反。(I stand the law’s good servant, but the people' s first. For the law must serve the people, not the people the law.)

吳靄儀解除代表律師職務，在庭上親自求情，指自己 1981 年在英國劍橋大學修讀法律，當年正值中英就香港 97 問題，草擬聯合聲明的關鍵幾年，對港人於 1997 後的生活方式、享有多少自由尤其重要。吳指她回港後，先加入《明報》從事編採工作，因為她認為新聞自由對香港前途，有著非常重要的角色。到 1990 年，她正式投身法律界，並於 1995 年，循法律界功能組別加入立法會，前後擔任立法會議員一共 18 年。

吳指 18 年來，一直盡力守護法治，當人民權利被侵犯，就要強硬回應。例如在 1997 吳嘉玲案，人大首次釋法推翻終審法院裁決，引來極大迴響，她與法律界超過 600 人發起靜默遊行抗議。吳強調，法律應該是保障，而非奪去人民權利，亦只有這樣才可贏取市民對政府的信任。她又提到，當法庭運用一條奪去人民權利的法律，即使錯不在法官，而是法律條文本身出錯，都會動搖法治基石，亦令人民對法庭及司法獨立失去信心。

讚揚港人遊行一直克制 要繼續同行

她續指，香港市民於過去多個重大時刻，一直守紀律、亦高度保持克制，例如 2003 年一役，即使去到 2019 年，6.9 及 6.16 遊行，分別有超過 100 萬及 200 萬人遊行，都和平有秩序，沒有任何暴力發生。她指 8.18 當日，民陣公布都有 170 萬人參與，但即使人數眾多，當日又下大雨，過百萬港人仍然有耐性、保持克制，連控方也不可爭辯，當日事件和平結束，就連特首兩日後，都公開指會嘗試展開對話，證明方向正確。她指亦因為這樣，她不能拋棄人民，要與他們肩並肩繼續前行。

她最後引用英國著名法官的名句，指自己是法律的僕人，但人民行先於法律，因為法律必須為人民服務，而非相反。(I stand the law’s good servant, but the people’s first. For the law must serve the people, not the people the law.)

吳靄儀早前被判兩項「組織未經批准集結」及「明知而參與未經批准集結」罪名成立，或面臨每項控罪最高 5 年監禁。

李卓人：吳靄儀陳詞「非常感動」

李卓人個人 Facebook 在 10:54 更新，表示聽完吳靄儀的陳詞，「字裏行間充滿對法治的堅持，畢生為此信念的奮鬥，非常感動，向 Margaret 致敬。You will never walk alone。」李卓人又說，要向香港人獻上這首歌，因為歌詞對今天香港非常適切。

案件編號：DCCC 536/2020

不過鄰國係黨大於法，所有案件要審理之前都要問準黨先OK

Pushhh

...

一陣個官會屌鳩吳靄儀
錯誤理解法律概念

講完你可以坐番監了

喺香港，同班狗官講道理

理想：
民意大於法律
現實：
權力大於民意

法畜仲想講香港有法律

中國有自己一套法律 唔洗跟外國
法律為黨

係咪 求情果時屌9個官？

法治已死
個官只係識黨章
唔會識法律

時不與我

「國家主權屬於國民，所有權力由國民賦予，人民就是國家」
《逆權大狀》

法律本身無問題 係運用法律既人有問題

香港法官（狗）已淪為幫極權用無民主制度下而制定嘅法律去打壓人民嘅工具
同佢哋講咩都冇撚用

狗官一定會話

呢到係香港，仲引用外國勢力講既野？

係咪想入多條國安罪？

官：講完啦嘛

對牛彈琴

木頭JJ: 要奶共 不了

仲同官講道理, 直接吊9佢仲好

咁又唔係

法治理想係法律能夠代表民意

政治制度能夠讓民意及時改變法律

如果民意大於凌駕法律，咁所有行為嘅法律後果都會失去可預測性

因為法律必須為人民幣服務

共官 : 黨=人民

我講民意大於法律
意思係指法律要有充足民意授權
而唔係講有民意就唔駛法律

弱智
你估個官唔知要你教？
人地擺明做尻你

紅官：黨先於法，法律為黨

香港已無法治

講左班狗官都唔會聽

香港已是支那國嘅一部份
要武裝自己先可以光復香港

依家班支那狗點會識呀？

皇帝政權緊係大於法啦

人哋講人話
做咩被你鬧

錯啦
黨》人民

Your honour 就等如同個官講？

人哋幾時講香港有法律
人哋係講緊咩叫法治，反駁緊港共黑警D謬誤

佢地不嬲最鍾意扮民主
口講一定 黨=人民
做就一定 黨>人民

連登越嚟越多你呢d弱智
最醒係你啦鍵盤戰士 淨係識係度指指點點
就係明知做鳩佢入硬先唔用律師親自陳詞
一個俾信息外界嘅機會

不過同你講都嘥氣 朽木不可雕

人哋八一年就喺劍橋讀law 都唔知個官邊度畢業

法畜前，法畜後，人地分分鐘要坐，呢D咁既 keyboard warrior 淨係識分化、嘲諷，睇都未睇清楚人地講乜。

利申：我係法畜既畜

ching人地屌鳩緊個法庭喎

個官係隻豬嚟
似足動物農莊嗰隻

劍橋又點？

個官會告多佢一條藐視法庭

呢啲法治精精係香港好耐冇聽過喇...

呢個係套戲最重要既對白

用明朝既法律管清朝既官

個官應該似會話
法庭唔係辯論法律觀點嘅地方
行為動機唔會係考慮因素
之後就判刑

你講得啱

佢想歷史留下紀錄

冇點 連登世一

支那法律:有黨才有家,黨安法大於所有韭菜

你reply既人我早已block咗

以法達義 先係法律的最高層次
但今時今日尋求公義的行為竟然被以違法為理由駁斥同污名化
笑話一樁

個官都唔係行呢套
算數吧啦

依家d官多數係低學歷出身
一開波唔係文員就係大專,連大學位都冇
係政府送佢地去讀d野雞先做到官
點會明咩叫法治淨係識跟法律判,我請個ai好撚過啦
再者,法律本身係香港係任改,人大又改得,立會法又係廢既,笑撚死
遲d整條法律出黎,以下句子唔講得,上網打機過12點就唔得,睇死班官都會照判,完全唔撚明咩叫以法達義4隻字,變返古代咁,法家思想,用嚴刑峻法黎保住個政權

行為動機點會唔係考慮因素

判刑唔係淨係睇動作，更重要係考慮背後動機

打劫打人同捉賊打人同一個行為，但因為動唔同，法律責任亦應該不同

80年代主張香港港獨

我老母嗰陣時成日睇佢啲文 但係完全唔知有呢回事 係去到幾年前先唔再係港豬

本身支國講緊施密特主義
個官做咩都係跟番黨的總路線

係支共世一

而家宗主國係中囯而唔係英國
佢搞清楚未？定訓左廿年？
用明朝既刀斬清朝既官？

係黨呀

錯啦
党 人民

人哋清楚過你啦

冇㗎
人民可以=0
冇衝突喎

「仲提吳嘉玲案？吳靄儀同班大狀係賣港賊！」

人地8幾年 係Cambridge讀law，你呢？

弱智仔個名真係無起錯

最清醒實係你啦

push

［612基金需要大家幫手］
只餘143萬，而4月大約要1500萬支出

而家People = PRC個P呀懵撚

呢個時候
你讀咩大學都冇用
個官都wfc啦
隨時笑鳩劍橋

講到法律界地位, 吳靄儀點都高過個法官啦..誤解? 唔問佢你係唔係真係識解讀法律一句 KO 啦.

Respect

狗官點會理

新時代中國特色法律觀點

知你住緊劍橋老人院啦叻叻啦好冇
我怕你讀三世都入唔到劍橋

你不能叫醒一個裝睡的人，法官也不例外。

正如受人錢財，替人消災，你敢拎共產黨出既糧，就預咗要幫佢做dirty work。

I stand the law’s good servant, but the people’s first. For the law must serve the people, not the people the law.

好岩聽
而家港共係不停加/改法律條文，
又國安 又599g 又話宣傳投白票係犯法
完全係people serve the law 完全痴線

而家香港黨法神權最大
港共為保障自身政權利益
肯定想完全杜絕呢D思想
叫人留低去繼續有奴隸去serve港共d rules

渣過Yijing 少少🤏🏻

講出了人民點解需要律師，因為你識條鐵咩？？！！記得捐錢要緊

熊 > 黨 > 法 > 人民

好靚既英文

資訊不對等 外來觀念衝擊

佢地幾位既知識地位唔係用黎係法庭同搏鬥

如果佢地夠pot 串柒港共法庭 搞大件案落港共面 可能幫助大好多

大家都知港共官字兩個口 講乜都係輸

依家行大陸法，係英國讀到博士都係BULL SHIT啦

人地一早上岸，唔通依家仲要靠你的捐款開飯，仲要搞到坐監添呀？